「核酸」測試呢個名真係好撚嘔心

核酸（英語：nucleic acids）是一種通常位於細胞核內的大型生物分子，主要負責生物體遺傳信息的攜帶和傳遞。核酸有兩大類，分別是脫氧核糖核酸（DNA）和核糖核酸（RNA）。

咁姐係驗DNA同RNA?可唔可以以後轉叫法

完全唔撚明點解要叫核酸

正名係RNA檢測
因為病毒本身係RNA
要時間轉code去變DNA係人體繁殖

同「方艙醫院」一鳩樣 支那語法

以後會識叫RNA檢測

個procedure 叫 PCR，DNA同RNA做法大同小異，只係要先將RNA轉番去DNA 再run test

想問讀書個陣真係會用呢個名去形容 nucleic acids？

蝗

佢就係想避免叫DNA

中文bio 係，台灣都係咁叫

人不在香港，冇用過中文去讀相關知識，拙見係就咁DNA/RNA 最方便。咩都要用中文應該得支那先會咁

要叫基因測試啲人先識

其實唔係好明點解測基因會知有冇病毒

利申：無讀boo

bio

咪為反而反
中文bio都係咁叫 學名黎 唔係蝗語